其實甲骨文公司Oracle係做咩業務

好似好少接觸咁

但一google見佢成二千億美金市值

Wiki

甲骨文股份有限公司（NASDAQ：ORCL，英語：Oracle）是一間全球性的大型企業軟件公司。總部位於美國加州紅木城的紅木岸（Redwood Shores），現時行政總裁為公司創辦人羅倫士·埃里森（Lawrence J. Ellison）。直到2013年為止，甲骨文是繼微軟後，全球收入第二多的軟件公司。[3]

it狗

做db software

全球最大database

Database
Java
ERP

呢3舊都夠佢發達

Java ee 放左比 esclipse , 轉左名叫 Jakarta EE
其實我比較想佢放比APECHE ， 因為 我唔係好鍾意esclipse .

database黎架
識人美國做，10點返工3點返工

sqlplus / as sysdba

外行人會答你係做software, 行內人會知道佢係律師行... 唔係，佢養legal 團隊仲多過一間大型律師行

就係呢幅

淨做db都搞做啦

唉，我一日起碼要打五十次

平時真係好少聽新聞講甲骨文

點解要養咁大堆律師團

姐係做咩?

但點解變成咁嘅business model ，理解唔到

應該係申請帳號前剔同意果一大堆野係佢地寫

會唔會因為公司野，一錯就告到甩褲，所以請律師保護自己

淨係周圍告鳩人都夠做

專利野， 可以賺錢， 當年android 個 jdk 都比佢告過

掉轉左
係因為公司野，一錯就可以告到人地甩褲，所以請律師攻擊對方

講左咁耐都唔知係做乜，講黎講去都係啲it狗先明既術語

舊公司收過佢地warning
之後一次過買多勁多license

IT公司唔講IT term咁講咩term好

以前無線新聞成日講 「美國大型軟件公司甲骨文xxxx」

香港都大把人做緊oracle

點解可以google完都上黎問呢d低質問題

原來未收皮

ERP

所有system 背後要有database, oracle database 每年收annual maintenance 都發達，仲好過收租

好多專利

我都鐘意apechure多過escliplise

公司用緊佢套ERP，又貴又廢，都唔知點解揀呢間

佢地同賣保險無乜分別。到時候就叫你俾年費

點解無其他人同佢爭？

MS 在此

聽講果時IBM同oracle都有整database但IBM做做下放棄左比oracle到今時今日獨大
至於d 專利oracle係買得就買，你睇adobe呢成個package大部分都係收購返黎

利申 全部聽講

我串錯一個字姐， 洗唔洗專登串錯晒啲字黎單打我呀

無野喇，原來我所有字都串錯晒

喺！

真的是以前，現在好少聽了！

所有software背後都要用database裝資料，oracle嗰套係行內最強嘅，全世界大部份大商業/政府機構都用佢，而一用就會買埋佢成set技術支援服務，淨係每年收maintence fee都賺死佢

補充一句，所有maintenance fee係20% of the project cost
五年到又叫你upgrade再黎過

law firm 黎，正職係用買大堆專利返黎周圍收保護費，搞database 係副業

EE都冇錯 唔錯得晒

我 alias 咗
利伸無牌 dba

Oracle linux
virtualbox 都係佢嘅 試 linux 幾容易

香港政府除db2 差不多都用 oracle rdbms
以往政府買unix server 差不多都係為咗行 oracle

係因為人地公司野，一錯就告到人甩褲，所以請律師養肥自己

美國佬搞it真係好有腦

我諗我咁講唔過份

你有得上網接收咁多資訊都係多得佢

吖 MySQL 都係佢嘅

經典案例

美國法律下既最大受惠者

早年個老細好似顛到同俄佬買咗架 su-27 當玩具 啲人訪問佢買嚟做乜 佢話渣去炸 bill gates 間屋

其實香港醫管局好似用 sybase 以前警務處都係sybase 聽啲傳係落標出咗問題

oracle d ERP system其實都算common 大公司好多唔係sap就oracle...

佢老細全球五大定十大富豪之一

相比起bill gates 巴菲特個d算冇咁出名

都係大機構 政府先會俾錢買 唔同ms 啲入屋

呢間野伏到仆街

考察古蹟同研究古文字

Facebook 已經唔係

艾利森擁有的Oracle是世界上最大的資料庫軟體公司。Oracle公司也許並不為大眾所知，但當你從自動提款機上取錢，或者在航空公司預定航班，或者將家中電視連上Internet網，你就在和Oracle打交道。Oracle的客戶大多是赫赫有名，名列財富500強的大型公司。

好神奇 原來同生活息息相關

呢個就係問題 data 多到 fb 呢個級數 我好難想像用 iracle

Google 都係用oracle
定係自家野

有個遠房親戚係美國做，好撚有錢成日周圍去旅行

同意，好垃圾

唔係睇Ironman 1都唔知有間咁既公司

最出名應該係勇士主場由佢地冠名

Google 有將佢地用咗好多年既數據庫solution 擺上Google Cloud 比客用，嗰套叫Cloud Spanner。

佢地話自己最賺錢既業務所用既數據庫都係Cloud Spanner

屌，maintenance fee 收咁撚鬼都唔知做乜
仲要逐粒CPU core 計
Oracle Suppor班友廢嘅，完全幫唔到手
一年都唔知用到佢幾多support Service
仲要同VMware反埋面，你用佢個垃撚圾Oracle VM

睇嗰9行codes好似好普通
咁都告得

oracle support反應慢，淨係quote doc叫你睇，但識人話oracle support好好喎

唉，公司個erp自己寫，今日又要返去寫。現在2.0ver。

一係oracle 一係db2架啦銀行core果啲野

佢個Jde 廢到無得再廢

靠oracle搵食既dba LM

個support d印度佬全部答返metalink有既野比我
冇落patch就叫你落patch先再講
係有時搵到新bug report比佢聽先

幾年前貝索斯知名度同佢差唔多（係香港一般人黎講），而家貝索斯先跑出，大家都係估唔到個賣書佬會成為全球首富

Oracle 啲網出晒名：慢
Patch 又扯火，點解一間公司可以出到啲patch 可以互相conflict

估唔到咁堅
日日用緊仲覺得好廢

我仲以為係平野 因為真係好廢

勇士迷你想有幾醒?

oracle本身一定都有研究緊bigtable,nosql,類似hadoop既野，不過唔夠google快

有趣既係sql language係ibm發明

只可以答你地 其他更廢
Oracle出既野 已經算user friendly

醫院都係用緊erp 我覺得好撚煩

公司用緊個佢出既datebase

rub到一個點

律師行

到宜家都唔明，點解Amazon 有咩前景，比投資者覺得佢股價最高

好憎oracle除咗rdbms之外嘅野
用緊佢有一套香港無咩人用嘅middleware真係燥晒底

MySQL 係比佢買起左，之後個作者自己再做過套叫 MariaDB

Weblogic ?

11g 個web based enterprise manager 先黐撚線 成嚿嘢唔知做乜鳩 後來sqldeveloper 借啲意加返啲dba functions 先好啲

而家ibm 個db2真係麻麻地

香港Oracle 個sell 屎頭出名痴撚線。基本上行內人唔會入做本地team

SQLDEVLOPER 先係極品
完全唔明點解可以咁慢

最新個搭java9 環ok

專門出埋一堆廢老DBA

利申:識十件有八件DBA都係廢老黎

其實啲公司用佢個database 係用嚟做咩

on9 仔

講緊佢公司賣嘅係db erp service
做緊it develop 嘅野

你又唔係答樓主做咩 又話人地扮識 jm9
香港大公司用緊佢套system管數管人頭

start up?

Database 當然係用嚟儲 Data 啦

話說 oracle products真係好撚垃圾

大把 而家好多大型非 IT 公司 ( fortune 500 ) 果d
都係用 mssql 或者轉緊去 mssql

咁先好
行一抽SQL可以打陣機
老細問點解咁得閒
可以話部野RUN緊

長期請人

識果d 無人做超過一年

大部份用來叫高份package 再跳另一間

係咪行錯plan

mssql 有咩好
淨係知佢行sql 唔使commit, 有時手抽筋update delete 錯就仆街
平時自己打野邊有咁得閒begin tran end tran

其實我做開development
用咩db 應覺分別唔大
其實用到咩程度先知佢地分別
(developer 角度, 非dba, architect)

冇分別
都係要半夜收CALL

無巴打聽過一間公司叫YellowBrick ?

知唔知呢間公司係做D咩 ？
我公司有個客要我地同呢間公司YELLOWBRICK落單買野。
我想搵多D呢間公司D資料但完全搵唔到

舊舊上司係dba，佢話oracle比mssql好既係當個db data勁大個時oracle計算個效能係快過mssql，如果data量唔多兩者無咩分別

但新一代既db system會唔會快過傳統野咁我就唔知了

睇佢地比我地公司張 quotation有提及過 PoC呢個 term, 上 google search過可能就係講緊Proof of Concept，睇完都唔明係D咩黎

唔知太多呢間野同埋你冇乜info但我估多數係proof of concept
用黎講解個product有咩features/capabilities 通常會係一個好rough既prototype

少左個關括弧，可能連錯都一樣所以覺得侵權

咁係你問題啫
聽d oracle cell屎話 mssql data去到某大小就會有樽頸好慢，oracle就唔會咁，老細聽完就話要用oracle

連登Level 要用oracle 未

你班仆街攪到我以為自己out得咁緊要

start up公司通常唔用ERP,係某出版集團做,今日係度conversation

呢個睇台 SANS 嘅能力多啲喎應該 oracle 有 asm asmfs 呢啲 windows 可能得ntfs 可能蝕底啲

求其搵個大學生上幾堂programming course 都識寫啦

係無得揀。

三十二歲前都係廢青一名，直到佢諗到解決大型銀行數據庫存取問題就開始肥仔。

貴到high high

其實大型公司用唔貴，一萬幾千員工，一晚就計好每個人出幾錢糧（包OT,佣金，claim 錢。。。），仲要一毫都唔錯，同毎一毫都可以check到點來。
仲有每年報稅，毎月出reports.
你人手做要請幾多人，先可以做返個quality.

會成日講話erp幾廢幾廢既通常係做operations level
唔係拎住份report做reaource review meeting
咁其實都正常既
的確個介面係唔靚仔

Oracle finance 我無用過，不過個ERP，點都係SAP好D

唔止麻麻 神神化化

Weblogic點會少人用

Oracle DB vs DB2
Weblogic vs websphere

我都係鍾意前者多啲

做緊Oracle Financial R12 Implementation
General Ledger記賬出report係唔錯
但其他module真係好廢
AP FA又唔user friendly
PR PO又好撚多bug
啲patch落完又互撞 做撚死人

不過 正正因為咁所以implementation嘅project好撚好賺